\documentclass[a4paper, twoside, 10pt]{report}
\usepackage{amssymb, amsbsy}
\usepackage{array, booktabs, longtable}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[x11names, table]{xcolor}
\usepackage{caption}
\DeclareCaptionFont{blue}{\color{LightSteelBlue3}}
\captionsetup[table]{labelformat=empty}
\pagenumbering{gobble}



\newcommand{\foo}{\color{LightSteelBlue3}\makebox[0pt]{\textbullet}\hskip-0.5pt\vrule width 1pt\hspace{\labelsep}}

\newcommand{\bfoo}{\raisebox{2.1ex}[0pt]{\makebox[\dimexpr2\tabcolsep]%
{\color{LightSteelBlue3}\tiny\textbullet}}}%
\newcommand{\tfoo}{\makebox[\dimexpr2\tabcolsep]%
{\color{LightSteelBlue3}$\boldsymbol \uparrow $}}%

\begin{document}

\renewcommand\arraystretch{1.4}\arrayrulecolor{LightSteelBlue3}
\captionsetup{singlelinecheck=false, font=blue, labelfont=sc, labelsep=quad}
\begin{longtable}{@{\,}r <{\hskip 2pt} !{\foo} >{\raggedright\arraybackslash}p{12cm}}
 \caption{} \\[-1.5ex]\toprule

\addlinespace[1.5ex]
	1953 & Volksaufstand in der DDR\\
	1954 & Beitritt der BRD in die NATO\\
	1955 & Eingliederung der DDR in Warschauer Pakt\\
	1955 & Hallenstein-Doktrin (Isolation der DDR (nicht Anerkennung der DDR als Staat))\\
	1961 & Bau der Berliner Mauer\\
	1964 & Handelsmissionen in Osteuropa\\
	1970 & Gewaltverzicht der BRD und der Alliierten bei Berlinfrage\\
	1972 & Grundlagenvertrag (Beidseitige Anerkennung und Gewaltverzicht, direkte Telefonate, Reisen von Westberlin nach Ostberlin, kleiner Grenzverkehr)\\
	1973 & Aufnahme BRD \& DDR in UNO\\
	1989 & Fall der Mauer\\
	1990 & Wiedervereinigung\\

\end{longtable}
\end{document} 

